聯署後 要上街 - 陳惜姿

聯署後 要上街 - 陳惜姿

春夏之交，無論天氣或心情都有點躁動。加上中美貿易戰、德國政治庇護，圍住香港都是猛烈的氣流。

逃犯條例講了個多月，最初如在空谷呼喊，第一次遊行我身處其中，隊伍疏疏落落。很多人覺得事不關己，我又沒犯法，怕什麼引渡條例。

蘋果app那句「你確定自己不是逃犯？」的確有點作用，每天被問幾次，慢慢便入心。能量慢慢集結，佔中四子入獄前懇切呼籲大家關注，然後國際社會認真反對，連香港法官都出聲了，特區高官仍是無能失語，市民怒氣終於到達臨界點。

以母校為單位呼籲校友聯署，這一幕似曾相識，七年前反國教，一夜之間就冒出許多校友關注組，真箇是遍地開花。今次聯署的人更踴躍，當中還有幾間左派學校，有些聯署者更是在學學生，他們勇氣可嘉，希望辦學者尊重學生獨立意志和表達自由。

有人問，聯署之後怎麼辦？不見得政府會細閱各個聲明的內容，或把聯署的十二萬人次視作一回事吧。群眾要被看得見，聯署是不夠的，要在六月九日遊行走出來，形成聲勢浩大的隊伍。遊行人數多寡，絕對重要，要讓決策者看見反對群眾的力量。

未來一周，風起雲湧，先是六四三十年維園燭光會，星期日有反逃犯條例遊行，二者都不能缺席。逃犯條例團結港人，這種一呼百應的氣勢，真是久違了。

陳惜姿
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
非常時期非常法律 (高慧然)

下一則
下一則
逍遙俱樂部 (邁克)